<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>events on CRA@SUSTech</title><link>https://blog.sustcra.com/tags/events/</link><description>Recent content in events on CRA@SUSTech</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Tue, 12 Jan 2021 16:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.sustcra.com/tags/events/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>CRATalk #2 南科wiki：提供知识，记录轶事</title><link>https://blog.sustcra.com/p/cratalk-2-sustc-wiki/</link><pubDate>Tue, 12 Jan 2021 16:00:00 +0800</pubDate><guid>https://blog.sustcra.com/p/cratalk-2-sustc-wiki/</guid><description>CRATalk #2 南科wiki：提供知识，记录轶事 Providing knowledge and recording anecdotes 如维基百科的创始人吉米·威尔士所言，维基百科的使命是为每个人提供免费的知识。南科wiki的创始人行到水穷处更说，南科wiki不仅希望为读者提供知识，更希望为同学们提供集合信息与记录学校轶事的平台。
As Jimmy Wales, the founder of Wikipedia, said, the mission of Wikipedia is to provide free knowledge to everyone. 行到水穷处(Xing Dao Shui Qiong Chu), the founder of SUSTC wiki, said that SUSTC wiki not only wants to provide knowledge to readers, but also wants to provide a platform for students to gather information and record school anecdotes.
南科wiki的愿景是什么，如何编写一篇严谨而吸引读者的wiki条目？本次CRA Talk，我们邀请了南科wiki的创始同学行到水穷处，一起讨论南科wiki的过去与可能的未来。
What is the vision of the SUSTC wiki and how to write a rigorous and engaging wiki entry for readers?</description></item><item><title>CRAtalk #1 SUSTech Mirrors Misc</title><link>https://blog.sustcra.com/p/cratalk-1-sustech-mirrors-misc/</link><pubDate>Wed, 04 Nov 2020 16:00:00 +0800</pubDate><guid>https://blog.sustcra.com/p/cratalk-1-sustech-mirrors-misc/</guid><description>The English version is in the second part of the article.
南方科技大学开源软件镜像站现已开放给校内各位师生使用 由科学计算工程中心创办，计算机研究协会维护的南方科技大学开源软件镜像站现已正式开放给校内各位师生使用！您可以通过域名 mirrors.sustech.edu.cn (http/https) 或IP 172.18.6.198 访问镜像站。镜像站目前提供Ubuntu, Debian, CentOS, Pypi, Anaconda等知名Linux发行版和开源软件的下载镜像。（完整镜像列表请见表格）
南方科技大学开源软件镜像站
有关公网访问和新增镜像的调查问卷 目前，镜像站仅允许来自校园网的访问。如果您希望在校外通过公网访问镜像，请填写下方的调查问卷，相关结果将被反馈给科学与工程计算中心和信息中心，用于争取开放镜像站的公网访问。
您也可以通过填写调查问卷问卷或在 https://github.com/sustech-cra/issues 新建Issue的方式建议南科大镜像站为某个开源项目镜像。
调查问卷：https://wj.qq.com/s2/7480461/a2b2/
CRAtalk #1 SUSTech Mirrors Misc 活动海报
如何搭建一个开源软件镜像站？镜像站中的软件等内容又是如何保持同步的？南科大的开源软件镜像站又有什么不为人知的历史？在本周周日，我们将会举办一次有关镜像站的Workshop，介绍南科大开源镜像站的相关信息，并向大家简要介绍如何更换为校内镜像源以加速开源软件下载和更新，欢迎一起来玩！
时间：2020年11月8日19:00-20:00
地点：一教 510
主讲人：张淮化清，王子勤，樊青远
腾讯会议：256 110 539 密码：172186
链接：（会议模式）https://meeting.tencent.com/s/SwcQ0RNRtRZy （直播模式）https://meeting.tencent.com/l/Lg2VvYDb0Jh3
附件：南科大镜像站现有软件镜像列表 名称 介绍 CRAN R 语言的可执行文件、源代码和说明文件，也收录了各种用户撰写的软件包 CTAN TeX 的各种发行版、软件包和文档 alpine Alpine Linux 的安装镜像和官方软件包仓库 anaconda 用于科学计算的 Python 发行版 apache Apache 基金会赞助的各个项目 archlinux Arch Linux 的安装镜像和官方软件包仓库 archlinuxcn 由 Arch Linux 中文社区驱动的非官方用户仓库，包含中文用户常用软件、工具、字体/美化包等 armbian Armbian（面向 ARM 单板机的发行版）的软件源 centos CentOS 的安装镜像和官方软件包仓库 debian-nonfree Debian Linux 的非自由软件包仓库 debian-security Debian Linux 的安全更新 debian Debian Linux 的官方软件包仓库 deepin-cd Deepin Linux 的安装镜像 deepin Deepin Linux 的官方软件包仓库 docker-ce Docker Community Edition 的安装包 epel 企业版 Linux 附加软件包 fedora-altarch Fedora Linux 额外平台的安装镜像和官方软件包仓库 fedora Fedora Linux 的安装镜像和官方软件包仓库 homebrew-bottles homebrew-bottles homebrew Homebrew/Linuxbrew 的 taps（软件包描述文件 Git 仓库） kali-images Kali Linux 的安装镜像 kali Kali Linux 的官方软件包仓库 manjaro Manjaro Linux 的官方软件源 opensuse openSUSE 的安装镜像和官方软件包仓库 openwrt OpenWrt/LEDE 软件包镜像源 pypi Python 软件包索引源 raspberrypi 一些专为树莓派提供的 Debian 软件包 raspbian 为树莓派编译的 Debian 系统软件源 ros ROS提供一系列程序库和工具以帮助软件开发者创建机器人应用软件 ros2 ROS (Robot Operating System) 2.</description></item></channel></rss>